---
id: tx-1019
izenburua: Laino Eder Hori
kantutegia: Txantxangorria.Eus
partitura: null
midi: null
youtube: https://youtu.be/iUlNMgOWw0A
---

AURITZ, Laino eder hori. FINAL ACT bideo klipa / video clip.

Auritz, AEN ( Autismoaren Espektroko Nahasmena ) duen ume bat dugu. Amarekin bizi izan dituen gorabeherak, nahasmena diagnostikatu zutenetik, kontatzen ditu.
Bertan benetazko protagonistak aurki ditzakegu, AEN-a ez dela aitzakirik ametsak betetzeko erakusten...

 EL video clip cuenta el último capítulo  de la historia que protagonizan Mónica ( Maren) y Ugaitz ( Auritz ) desde que a este le diagnostican TEA a la edad de 7 años. 
En  él podemos ver actuar a los auténticos protagonistas de la obra que no han dudado ni un solo instante a la hora de contarnos su historia casi casi a diario.
El TEA ( Trastorno del Espectro Autista ) de Ugaitz no ha sido impedimento para demostrarnos que los sueños existen para hacerlos realidad.

KREDITOAK / CRÉDITOS

AURITZ - UGAITZ
MAREN - MÓNICA NADAL
AUTISMO - IZASKUN FORKADA
AURITZ NAGUSIA/ ADULTO - ALEX TELLO

BATERIA - IBON JORDAN
BAXUA/BAJO - JORGE MURILLO
GITARRA / GUITARRA - JABI GUARROTXENA
GITARRA/ GUITARRA -  GORKA BIZAR
AHOTS NAGUSIA - MIKEL BIZAR

Parte hartu dute ere / Colaboraciones:

VOZ Requiem - AMAIA LUZARRAGA
KOROAK/ COROS - AXIER ENBIL / IBAI MARIN
ORKESTAZIOA/ ORQUESTACIÓN - JAGOBA ORMAETXEA
PIANO ETA BIBOLINAK / PIANO Y VIOLINES - JESSIKA IBAÑEZ

TAOM estudioetan grabatua, ekoiztua eta realizazioa
Karlos Trijueque eta Jagoba Ormaetxea

ARGAZKIAK - UNAI ENDEMAÑO
MAKILLAJE/ MAQUILLAJE - IRATXE IRIZAR
VESTUARIO - LENCERÍA MONICA ( Santutxu)/ RAKEL SURVIVOR/ VERONICA/ ZEA MAYS.

Lokalizazioak / localizaciones:
ZUDAIRE  - URBASA - BAKEDAO/UREDERRA - AREATZA/VILLARO

LETRA EUSKERA / CASTELLANO 


UREN KANTUA



ZAIN NAUKAZU ERTZEAN
SORGINDU NAU UREN KANTUAK
DOINUAK ESAN DIT
ENTZUTEKO HOBE EGON IXILIK
ZAURIA LUR JAUSIAN AMILTZEN
EURIA LAZTANTZEN ARI DEN ARREN

ZAIN NAUKAZU ERTZEAN
HITZ GABEKO SOLASAN
PINTZEL GABEKO OLEOAN
BAINA BIOK ELKAR
ULERTZEKOAREN
ESPERANTZA HORI
EZ DUT LAPURTU NAHI
HOR NAGO ERE ZUTUNIK
BIDE EZBERDIN ARTEAN

EKAITZA NAIZ SORGIN HAIZE AURREAN
BESARKATZEN NAUZU ETA EURI HURA NAIZ

ZU ZARA EGUZKIA MARGOZTEN DIDANA
ZU, ILARGIA LAPURTZEN DAUEN BAKARRA
ZU, ZERU URDINA TA ITSASOA  
ELKARTZEN DAUZEN MARRA
ZU ZARA EGUN GRISAK  
TA URRATS GALDUAK
LUR GAZIAN AMETSAK EREIN ZITUENA  
NIRETZAKO ORTZADARRA  
GAUAN ERAIKI ZUEN IZARRA

ARGIA BETIRAKO AMATATZEAN
UREN KANTUAN ELKARTUKO GARA
LAINOAK BUELTATUKO ZAITU ERTZERA
NIREGANA


LA CANCIÓN DE LAS AGUAS

TE ESPERARÉ EN LA ORILLA,
ME HA EMBRUJADO EL CANTO DE LAS AGUAS.
SU SONIDO ME CUENTA 
QUE PARA ESCUCHAR, ES MEJOR ESTAR CALLADO.

LA HERIDA SE AHOGA DONDE ROMPE LA CASCADA,
AUNQUE SEA LA LLUVIA QUIEN LA ACARICIE.

TE ESPERARÉ EN LA ORILLA,
EN UNA CONVERSACIÓN SIN PALABRAS
EN UN ÓLEO SIN PINCEL..

PERO NO ROBARÉ ESA ESPERANZA 
DE ENTENDERNOS TU Y YO,
Y AHÍ SEGUIRÉ EN PIE
EN MEDIO DE DOS MUNDOS TAN DIFERENTES.

SOY TORMENTA DELANTE DE UN REMOLINO DE VIENTO
PERO ME ABRAZAS Y SOY AQUELLA LLUVIA.

ERES LA QUE ME DIBUJA EL SOL
LA ÚNICA QUE ROBA PARA MI LA LUNA,
ERES ESA LINEA QUE UNE EL AZUL DEL CIELO CON EL DEL MAR.
ERES LOS DIAS GRISES Y LOS PASOS PERDIDOS
LA QUE PLANTÓ SUELOS EN TIERRA SALADA,
ERES LA ESTRELLA QUE CONSTRUYÓ PARA MI 
UN ARCO IRIS EN LA NOCHE.

CUANDO SE APAGUE LA LUZ PARA SIEMPRE
NOS JUNTAREMOS EN EL CANTO DE LAS AGUAS
LA NIEBLA TE DEVOLVERÁ A LA ORILLA
DONDE TE SEGUIRÉ ESPERANDO.